# АВЭКС
> 2019.08.05 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/a/avecs_logo1t.webp)](f/c/a/avecs_logo1.webp)|<avecs@avecs.ru>, +7(499)551-55-88, Fax +7(499)257-04-59;<br> *Россия, 125124, Москва, 1‑я улица Ямского поля, д. 17, с. 12*<br> <http://avecs.ru>|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Акционерное общество 「Авиационная электроника и коммуникационные системы」 (АО 「АВЭКС」)** — российское предприятие, занимающееся полным циклом работ от проектирования до изготовления систем электроснабжения ([СЭС](sps.md)) для космических аппаратов и систем управления электро‑реактивными двигательными установками, а также созданием систем электропитания на базе литий‑ионных аккумуляторных батарей, преобразователей и электроприводов для подводных лодок и другими программами. Входит в Концерн 「Радиоэлектронные технологии」.

В 1937 году при заводе № 230 было создано опытное конструкторское бюро по авиационному приборостроению ОКБ‑230, которое впоследствии было переименовано в ОКБ‑2. После перебазирования из г. Раменское Московской области в Москву в 1947 году ОКБ‑2 получило название ОКБ‑12. В этом же году коллектив бюро по инициативе академика И. В. Курчатова приступил к созданию системы регулирования и защиты атомных реакторов. Через год эта задача была выполнена: система регулирования и защиты промышленного атомного реактора была разработана, смонтирована и отлажена. В 1964 году на базе ОКБ‑12 был создан НИИ‑25, переименнованный в 1967 году в НИИ Приборостроения.

В 1992 году НИИ был переименован в Московское опытно‑контрукторское бюро 「Система」, позже преобразованное в акционерное общество открытого типа ОАО 「АВЭКС」 с контрольным пакетом акций, находящимся в настоящее время в собственности Концерна 「Радиоэлектронные технологии」.

Участвуя в выполнении госзаказов в интересах науки и народного хозяйства, предприятие выполнило ряд НИОКР. В частности, по разработке и изготовлению аппаратуры регулирования и контроля (АРК) и аппаратуры питания и управления (АПУ) для космических аппаратов 「Ямал‑100」, 「Ямал‑200」, 「E‑Star」 (заказчик РКК 「Энергия」). Предприятием также разработана конструкторская документация и изготовлена АРК для космического аппарата 「БелКа」 (заказчик РКК 「Энергия」), АРК и АПУ для КА 「Монитор‑Э」, 「KazSat‑1」, 「KazSat‑2」, 「Экспресс МД1」, 「Экспресс‑МД2」 (заказчик — ФГУП ГКНПЦ им. М. В. Хруничева), 「Кондор」, 「Кондор‑Э」 (заказчик — ОАО ВПК 「НПО машиностроение」).

В настоящее время АО 「АВЭКС」 располагает необходимым технологическим оборудованием, опытными, квалифицированными кадрами, достаточными производственными площадями, позволяющими выпускать в требуемом заказчику количестве аппаратуру регулирования контроля энергообеспечения авиационной и космической техники с обеспечением необходимого качества. Особое внимание компания уделяет инновационным материалам и покрытиям. Ученые предприятия создали уникальный светодиодный модуль для печатных плат с париленовым покрытием, который может применяться в авиации, космонавтике и ВМФ и обладает выгодными характеристиками.



## The End

end of file
